{
    "question": "Assalamualaikum,     mau minta tolong ni, ada yang bisa bantu nge-jawab soal ini?\r\ninvers dari f(x)=(1-x\u00b3)pangkat1/5 + 2\r\nterima kasih sebelumnya :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]f(x)=(1-x^3)^{\\frac{1}{5}}+2\\\\\nf(x)-2=(1-x^3)^{\\frac{1}{5}}\\\\\n1-x^3=(f(x)-2)^5\\\\\n-x^3=(f(x)-2)^5-1\\\\\nx^3=1-(f(x)-2)^5\\\\\nx=(1-(f(x)-2)^5)^{\\frac{1}{3}}\\\\\nnyatakan\\ sebagai\\ f^{-1}(x)\\\\\nf^{-1}(x)=(1-(x-2)^5)^{\\frac{1}{3}}\\\\[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-2x-5-adalah-faktor-dari-2x3-13x2px-5-tentukan-nilai-p-d-441",
            "question": "Jika (2x-5) adalah faktor dari 2x\u00b3-13x\u00b2+px-5 tentukan nilai p dan kemudian faktorkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x-5 = 0<br>x = 5/2<br><br>masukkan nilai X ke dalam persamaan.\u00a0 <br><br><span> 2x\u00b3-13x\u00b2+px-5<br>2(5/2)\u00b3 - 13(5/2) + p(5/2)-5 = 0<br>2 (125/8) - 65/2 + 5p/2 - 5 = 0<br>62,5 - 32,5 + 2,5P - 5 = 0<br>25 + 2,5P = 0<br>2,5P = -25<br>P = -25/2,5<br>P = -10<br><br><br>Semoga membantu.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]f(x)=2x^3-13x^2+px-5\\\\\nkarena\\ (2x-5)\\ merupakan\\ faktor\\ dari\\ f(x), maka\\\\\nf(\\frac{5}{2})=0\\\\\n2(\\frac{5}{2})^3-13(\\frac{5}{2})^2+p(\\frac{5}{2})-5=0\\\\\n\\frac{125}{4}-\\frac{325}{4}+\\frac{5p}{2}-5=0\\\\\n\\frac{125-325+10p-20}{4}=0\\\\\n-220+10p=0\\\\\np=22\\\\\\\\\nf(x)=2x^3-13x^2+22x-5\\\\\n2x^3-13x^2+22x-5=(2x-5)(2x^2-8x+2)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-barisan-bilangan-dituliskan-sebagai-berikut-123456789101-164",
            "question": "Sebuah barisan bilangan dituliskan sebagai berikut : 123456789101112131415161718192021222324252627..............dst. Sehingga suku ke-10 = 1, suku ke-11 = 0, suku ke-12 = 1, dan\u00a0seterusnya. Dapatkah Anda temukan bilangan yang menempati suku ke-10.000?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Un\u00a0\n= a + ( n \u2013 1 )b</span><br>U11 = a + 10b= 0<br>U10 = a + 9b = 1<br><br>\u00a0\u00a0  <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  1b = 1 b= 1<br>a + 1b = 0 \u2192 a + 10.1 =0 \u2192 a + 10 = 0\u2192 a\u00a0 =10<br><br>U10.000 = a (n-1) b<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 10 (10.000-1) 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 10 . 99000 .1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 990000<br>\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-jumlah-bilangan-yg-habis-dibagi-3-tapi-tidak-habis-dibagi-361",
            "question": "Hitung jumlah bilangan yg habis dibagi 3 tapi tidak habis dibagi 5. Dari 1-75\r\ntolong bantuuu u.u",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3,6,9,12,18,21,24,27,33,36,39,42,48,51,54,57,63,66,69,72<br>berarti jumlah ada 20 bilangan yang habis dibagi 3 dan tidak habis dibagi 5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3, 6.9.12,18,21,24,27,33,36,39,42,48,51,54,57,63,66,69,72<br><br>jadi ada 20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "voulum-prisma-yang-alasnya-berbentuk-layang-layang-dengan-panjang-999",
            "question": "voulum prisma yang alasnya berbentuk layang-layang dengan panjang diagonal 15 cm dan 12 cm serta tinggi prisma 9 cm adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v = (1/2*15*12)*9<br>\u00a0 = 810<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "V\u00a0=\u00a0La . t<br>V\u00a0= 1/2 . 15 .12 . 9<br>V = 810 cm\u00b3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nih-ada-pr-mtk-sains-gurunya-blm-nerangin-mohon-di-bantu-yok-c-359",
            "question": "Nih ada pr mtk sains gurunya blm nerangin :( mohon di bantu yok cekidot nih soalny..    Tentukanlah himpunan penyelesaian dari persamaan trigonometri 2-2sin(2x+15\u00b0)=3 untuk 0\u00b0\u2264x\u2264360\u00b0\r\n\r\n\r\nnah tolong bantuin ngerjain soal di atas oke :) please gan sis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2-2sin(2x+15\u00b0)=3 <br><br>2sin(2x+15) = -1 <br><br></span><span>sin(2x+15) = -1/2 <br><br></span><span>sin(2x+15) = sin 210 <br><br></span>berarti himpunan penyelesaiannya = { 210 , 330 ) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-suku-banyak-fx-jika-dibagi-x4x-5-mempunyai-sisa-8x-11-d-349",
            "question": "suatu suku banyak f(x) jika dibagi x^+4x-5 mempunyai sisa 8x-11 dan jika dibagi x^-x-6 mempunyai sisa 5x+6. Hitunglah sisanya jika dibagi x^+2x-15!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2+4x-5=(x+5)(x-1)\\\\\nf(-5)=8(-5)-11=-51\\\\\\\\\nx^2-x-6=(x-3)(x+2)\\\\\nf(3)=5(3)+6=21\\\\\\\\\nx^2+2x-15=(x+5)(x-3)\\\\\nS(x)=mx+n\\\\\nS(-5)=-5m+n=-51\\\\\nS(3)=3m+n=21\\\\\neliminasi\\ kedua\\ pers\\ tsb\\\\\n-8m=-72 \\rightarrow m=9\n3m+n=21 \\rightarrow 3(9)+n=21 \\rightarrow n=-6\\\\\njadi, S(x)=9x-6[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-berjalan-kaki-askar-memerlukan-waktu-6-menit-untuk-sampai-824",
            "question": "Dengan berjalan kaki, askar memerlukan waktu 6 menit untuk sampai ke kampusnya. jarak antara rumah dan kampus 5/8 km. berapa kecepatan rata-rata askar berjalan?    dengan caranya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6 menit= 360 s<br>5/8 : 360<br>= 1800m/28 s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6 menit = 360 s<br>5/8 km = 625 m<br>k = j/w<br>\u00a0 = 625/360<br>\u00a0\u00a0 = 1,74m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilaixyyang-memenuhi-sistem-persamaan-2x-y5-x-2y7-687",
            "question": "Nilai(x,y)yang memenuhi sistem persamaan\r\n2x + y=5\r\nx + 2y=7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2x + y=5<br>y= 5-2x.................(1)<br><br>x + 2y=7<br>x+ 2(5-2x)=7<br>x+10-4x=7<br>-3x=-3<br>x=1......................(2)<br><br><br>2x+y=5<br>2(1)+y=5<br>2+y=5<br>y=3.........................(3)<br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-tiket-masuk-ke-ruangan-pameran-untuk-balita-rp200000-dan-415",
            "question": "harga tiket masuk ke ruangan pameran untuk balita Rp.2000,00 dan untuk dewasa Rp.3000,00.Pada hari minggu terjual 540 tiket adengan hasil penjualan Rp1.260.000,00.banyak masing-masing tiket masuk balita dan dewasa terjual berturut turut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "balita = 360 tiket = 720.000<br>dewasa = 180 riket = 540.000<br>total = 1.260.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-3tex-leftbeginarraycccpampq2amp6endarray-186",
            "question": "Dik 3[tex] \\left[\\begin{array}{ccc}p&amp;q\\\\2&amp;6\\\\\\end{array}\\right]    [/tex] = +  . nilai dari 2q + p adalah,\r\n\r\ntolong bantu, cara + penjelasanya kawan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]3\\left[\\begin{array}{cc}p&amp;q\\\\2&amp;6\\end{array}\\right]=\\left[\\begin{array}{cc}p&amp;6\\\\-1&amp;5\\end{array}\\right]+\\left[\\begin{array}{cc}4&amp;p+q\\\\7&amp;13\\end{array}\\right]\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}3p&amp;3q\\\\6&amp;18\\end{array}\\right]=\\left[\\begin{array}{cc}p+4&amp;6+(p+q)\\\\-1+7&amp;5+13\\end{array}\\right]\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}3p&amp;3q\\\\6&amp;18\\end{array}\\right]=\\left[\\begin{array}{cc}p+4&amp;p+q+6\\\\6&amp;18\\end{array}\\right]\\\\\n\\\\\n3p=p+4\\\\\np=2\\\\\n\\\\\n3q=p+q+6\\\\\n2q=2+6\\\\\n2q=8\\\\\n\\\\\nmaka\\ 2q+p=8+2=10[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}